[全面殖民]人口748萬按年增近7萬 單程證佔逾4.2萬懂廣東話比例急跌

政府統計處今日公佈本港最新人口統計數字，截至2018年底香港人口的臨時數字為7,482,500人，與對上一年統計數字比較增加69,400人，增長0.9%。當中去年度單程證持有人移入數字為4.2萬人，佔整體人口增長數字逾6成。

在69,400名總人口增長中，出生人數為53,700人；而死亡人數就為47,000人，自然增長6,700人；而淨遷移人數則為62,700人，其中42,300人為單程證持有人的移入，20,400人為其他香港居民的淨移入。根據政府統計處及民政事務總署的最新資料顯示，最新香港人口特點，單程證持有人能說廣東話的比例，由2005年第二季的85.2%跌至去年第三季的68.9%；而2018年男性平均預期壽命為82.2歲（臨時數字），較2017年的81.9歲增長0.3歲；女性平均預期壽命為87.6歲（臨時數字），與2017年相同。

在740多萬香港人口中，常住居民有約724.9萬人，而流動居民就有約23.3萬人。處方表示最新的人口數字為「臨時數字」，6個月後會公佈修訂數字。

換血，換血，換血。過多十年冇人識講廣東話同繁體字

香港人繼續畀呢個政府管治落去嘅後果...

不愧為新中國既新香港，唔識廣東話，繁體字同茶樓變海底撈。我地呢d老屎忽舊港人唔好阻住新港人skr

社協工黨死全家